\chapter{Interação e Comunicação}
\label{chap:interacao}

\section{Sistema de Informações Acadêmicas}
\label{sec:sistema}

A UnB disponibiliza aos estudantes um sistema de matrícula e diversos outros
serviços acadêmicos virtuais via web. Na UnB, o controle acadêmico é feito
através de um sistema informatizado, chamado Sistema de Informações 
de Graduação (SIGRA). O SIGRA é operado sob a coordenação da Secretaria
de Administração Acadêmica (SAA).
Esse sistema contém todos os eventos relacionados com a vida
acadêmica dos estudantes: data e forma de ingresso na universidade, posição no
fluxo, histórico escolar e histórico do período corrente, menções obtidas
em disciplinas incluindo o acompanhamento semestral de frequência às
atividades acadêmicas, entre outros. O SIGRA permite emitir diversos documentos
que são utilizados pelos discentes, tais como: declarações
em geral, documentos de acompanhamento acadêmico, informações sobre pendências
para formatura, entre outros. O SIGRA também armazena e gerencia as informações
administrativo-acadêmicas referentes aos professores: disciplinas ministradas,
carga horária em atividades da graduação, composição de
turmas, entre outras.

A Faculdade UnB Gama (FGA) mantém diversos canais de divulgação de eventos, 
trabalhos e produções para os estudantes do curso. Em especial, a página da 
faculdade \url{www.fga.unb.br} mantém links para as páginas dos cursos de Graduação,
Pós-Graduação, Laboratórios, Empresas Juniores e Notícias sobre Estágios,
TCC, dentre outros.

\section{Plataforma de Ensino e Aprendizagem}
\label{sec:plataforma}

As disciplinas do curso têm suporte do sistema de aprendizagem virtual
Aprender adotado pela UnB \url{http://aprender.unb.br}.

\section{Redes de Comunicação}
\label{sec:comunicacao}

Na maioria dos laboratórios, das salas de aula e das áreas de convivência da
FGA tem acesso à Internet via redes sem fio. Os serviços de Internet são
providos através de uma conectividade de alta velocidade (10 Gbps) entre a
rede backbone da UnB (1 Gbps), baseada em infraestrutura de fibra óptica,
e a rede metropolitana GIGACANDANGA que por sua vez se conecta à Rede Nacional
de Pesquisa (RNP) que provê serviços de Internet para as instituições de 
pesquisa e de ensino superior do País

\section{Informações e Publicações Normativas}
\label{sec:informacoes}

A FGA possui murais informativos que são usados para divulgar eventos tais como 
apresentações, palestras e seminários, organizados sistematicamente pelos
grupos de pesquisa, laboratórios, ou mesmo no contexto das atividades
acadêmicas das disciplinas ministradas no departamento. Em especial,
quando da conclusão do trabalho de fim de curso, os discentes são requeridos 
de fazer defesas públicas do trabalho realizado, que são amplamente divulgadas
no âmbito da Faculdade. Oportunidades de estágios, monitorias, bolsas etc fazem
parte também das informações regularmente divulgadas nesses murais.
